% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% Style package that contains all localized content of the CV.
% Note, however, that it is not possible to localize the sections at the moment, as it result in compile-time errors.
%
% Author: RS
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{CV_localization}[2015/11/05 Package that provides the localization for the CV.]

% ---------------------------------------------------------------------------------------------------------
%													Macros
% ---------------------------------------------------------------------------------------------------------

\RequirePackage[utf8]{luainputenc}
\RequirePackage{textcomp}
\RequirePackage{fontawesome}

\newcommand*{\lentry}[3]{%
	\ifthenelse{\equal{\langname}{english}}{#1}{%
		\ifthenelse{\equal{\langname}{finnish}}{#2}{%
			\ifthenelse{\equal{\langname}{swedish}}{#3}{%
			}%
		}%
	}%
}


% ---------------------------------------------------------------------------------------------------------
%											  Localized content
% ---------------------------------------------------------------------------------------------------------

\newcommand*{\analysecontent}{\lentry{%
I am working, as a part of an agile development team, on a modern and highly responsive single-page web-application. The product is an assortment planning-, and pricing software aimed at different retail markets. The backend is implemented as an ASP.NET Web API, whereas the frontend is built with an MVVM implementation relying heavily on AngularJS and TypeScript.%
}{%
Työnäni on modernin ja responsiivisen single-page web-applikaation kehitys, osana erittäin ammattitaitoista ketterää kehitystiimiä. Tuote on vähittäiskauppamarkkinoille suunnattu valikoima-, sekä hinnoittelutyökalu. Applikaation palvelinpuoli on toteutettu ASP.NET Web API:a hyödyntäen, sekä selainpuoli MVVM-pattern toteutuksena vahvasti AngularJS:ään sekä TypeScript:iin tukeutuen.
}{%
Helsingfors Universitet%
}%
}

\newcommand*{\army}{\lentry{%
Military service%
}{%
Asepalvelus%
}{%
Militärtjänst%
}%
}

\newcommand*{\armybase}{\lentry{%
Navy orchestra, Turku%
}{%
Laivaston soittokunta, Turku%
}{%
Flottans musikkår, Åbo%
}%
}

\newcommand*{\assari}{\lentry{%
Course assistant%
}{%
Kurssiassistentti%
}{%
Kursassistent%
}%
}

\newcommand*{\assaricontent}{\lentry{%
As an course assistant I was responsible of conducting weekly exercise sessions for undergraduate students in different courses. I was also expected to develop model solutions to the exercise handouts and document the amount of exercises solved by the participants of the course.%
}{%
Kurssiassistenttina vastuunani oli pitää viikottaisia laskuharjoitustilaisuuksia, joissa käytiin läpi kurssiin liittyviä laskuharjoitustehtäviä. Lisäksi vastuualeeseeni kuului myös mallivastauksien laatiminen, sekä kurssin osallistujien ratkaisemien laskuharjoitustehtävien lukumäärän dokumentointi.%
}{%
Kursassistent%
}%
}

\newcommand*{\basics}{\lentry{%
Basics%
}{%
Perusteet%
}{%
Grunder%
}%
}%

\newcommand*{\bdeg}{\lentry{%
Bachelor of Science%
}{%
Luonnontieteiden Kandidaatti%
}{%
Kandidat i Naturvetenskaper%
}%
}

\newcommand*{\bthesis}{\lentry{%
Bachelor's thesis (in Swedish)%
}{%
Kandidaatintutkielma (ruotsiksi)%
}{%
Kandidatarbete%
}%
}

\newcommand*{\db}{\lentry{%
Database%
}{%
Tietokannat%
}{%
Databas%
}%
}%

\newcommand*{\descr}{\lentry{%
Description%
}{%
Kuvaus%
}{%
Beskrivning%
}%
}%

\newcommand*{\descrcontent}{\lentry{%
The thesis is a study on option pricing in the discrete Black-Scholes model (also known as the Cox-Ross-Rubenstein model).%
}{%
Tutkintotyö käsittelee optioiden hinnoittelua diskreetin Black-Scholes mallin avulla (tunnetaan myös yleisesti Cox-Ross-Rubenstein mallina).%
}{%
Examensarbetet behandlar prissättning av optioner i diskret tid med hjälp av den diskreta Black-Scholes modellen (även allmänt känd som Cox-Ross-Rubinstein modellen).%
}%
}%

\newcommand*{\education}{\lentry{%
Education%
}{%
Koulutus%
}{%
Utbildning%
}%
}

\newcommand*{\english}{\lentry{%
English%
}{%
Englanti%
}{%
Engelska%
}%
}%

\newcommand*{\epcontent}{\lentry{%
The research for my master thesis was done for Estlander \& Partners. The main topic in my research was time series modelling of commodity futures utilizing Bayesian filtering algorithms. The objective was to produce a model that is able to quantify basis risk by simulating commodity spot price dynamics.%
}{%
Tutkimustyön maisterin tutkintoani varten tein Estlander \& Partners:lle. Tutkimustyöni keskittyi hyödyke-, ja raaka-ainefutuurien aikasarjamallinnukseen bayesilaisen filtteröintialgoritmin avulla. Työn tavoitteena on luoda hyödykkeiden ja raaka-aineiden spot-hintojen mallinnusta hyödyntävä riskimitta.%
}{%
Jag gjorde mitt forskningsarbete inför min magisterutbildning för Estlander \& Partners. I mitt forskningsarbete fokuserade jag mig i tidsseriemodellering av råvaro-futurer med hjälpa Bayesiska filteralgoritmer.%
}%
}

\newcommand*{\ethesis}{\lentry{%
E-thesis%
}{%
E-thesis%
}{%
E-thesis%
}%
}%

\newcommand*{\excellent}{\lentry{%
Excellent%
}{%
Erinomainen%
}{%
Utmärkt%
}%
}%

\newcommand*{\finnish}{\lentry{%
Finnish%
}{%
Suomi%
}{%
Finska%
}%
}%

\newcommand*{\freetrial}{\lentry{%
Free trial offered by Valuatum (requires registration)%
}{%
Free trial Valuatumin ohjelmistolle (vaatii rekisteröitymisen)%
}{%
Finska%
}%
}%

\newcommand*{\german}{\lentry{%
German%
}{%
Saksa%
}{%
Tyska%
}%
}%

\newcommand*{\gradestim}{\lentry{%
Estimated graduation: 06/2016%
}{%
Arvioitu valmistuminen: 06/2016%
}{%
Förväntad utexamineringstidpunkt: 06/2016%
}%
}

\newcommand*{\haddress}{\lentry{%
Amiraalin Puistotie 6 B 15	%
}{%
Amiraalin Puistotie 6 B 15	%
}{%
Amiralsallen 6 B 15%
}%
}

\newcommand*{\hpinfo}{\lentry{%
Date of birth 10.6.1989%
}{%
Syntynyt 10.6.1989%
}{%
Född 10.6.1989%
}%
}

\newcommand*{\hquote}{\lentry{%
I am a music enthusiast, techgeek and a Helsinki university graduate with a master's degree in applied mathematics (computer assisted mathematics). In spite of my graduation being quite recent, I have already been able to establish a versatile and relevant working background.%
}{%
Olen matematiikasta, ohjelmoinnista ja musiikista pitävä filosofian maisteri Helsingin yliopiston tietokoneavusteisen matematiikan linjalta. Olen myös opiskellut paljon tietojenkäsittelyä sekä finanssi- ja vakuutusmatematiikkaa. Hyvä menestykseni opinnoissani heijastuu monipuoliseen työkokemukseeni.%
}{%
Jag är kandidat i naturvetenskaper och studerar matematik inom linjen finans- och försäkringsmatematik vid Helsingfors universitet. Jag har även betonat starkt numerisk matematik och informationsbehandling i mina studier. Detta kombinerat med de senaste arbetserfarenheterna som software consultant har gett mig färdigheter till många olika roller inom arbetslivet.%
}%
}

\newcommand*{\japanese}{\lentry{%
Japanese%
}{%
Japani%
}{%
Japanska%
}%
}%

\newcommand*{\langscript}{\lentry{%
Languages \\\& \\Scripting%
}{%
Kielet \\\& \\Skriptaus%
}{%
Språk \\\& \\Scripting%
}%
}

\newcommand*{\linkedin}{\lentry{%
Linked\faLinkedinSign\quad (fi.linkedin.com/in/rsirvio)%
}{%
Linked\faLinkedinSign\quad (fi.linkedin.com/in/rsirvio)%
}{%
Linked\faLinkedinSign\quad (fi.linkedin.com/in/rsirvio)%
}%
}

\newcommand*{\mdeg}{\lentry{%
Master of Science%
}{%
Filosofian Maisteri%
}{%
Filosofie Magister%
}%
}

\newcommand*{\methods}{\lentry{%
\textbf{Methods \\\& \\Patterns}%
}{%
\textbf{Menetelmät \\\& \\Mallit}%
}{%
\textbf{Metoder}%
}%
}

\newcommand*{\methodscontent}{\lentry{%
Object-oriented programming, Reactive programming, TDD, REST, MVVM, IaC, Continuous integration (Jenkins, TeamCity), Agile methods, Scrum%
}{%
Olio-ohjelmointi, Reaktiivinen ohjelmointi, TDD, REST, MVVM, IaC, Continuous integration (Jenkins, TeamCity), Ketterät menetelmät, Scrum%
}{%
Object-oriented programming, Reactive programming, Test-driven development, UML, Agile methods, Scrum
}%
}

\newcommand*{\mthesis}{\lentry{%
Master's thesis%
}{%
Pro gradu%
}{%
Pro gradu%
}%
}

\newcommand*{\mthesiscontent}{\lentry{%
The objective of the thesis is to construct a risk measure on the commodity futures market. Central themes in the thesis are futures price modelling with stochastic differential equations, and model parameter estimation utilizing statistical filtering techniques.%
}{%
Tutkielman tavoitteena on rakentaa riskimitta hyödykefutuurimarkkinoille. Keskeisinä teemoina tutkielmassa ovat futuurimarkkinoiden mallinnus stokastisten differentiaaliyhtälöiden avulla, sekä parametriestimointia tilastollisten suodin-tekniikoiden avulla.%
}{%
Pro gradu%
}%
}

\newcommand*{\mthesistitle}{\lentry{%
Quantifying commodity basis risk by simulating the price dynamics of futures%
}{%
Quantifying commodity basis risk by simulating the price dynamics of futures%
}{%
Quantifying commodity basis risk by simulating the price dynamics of futures%
}%
}

\newcommand*{\native}{\lentry{%
Native%
}{%
Äidinkieli%
}{%
Modersmål%
}%
}

\newcommand*{\pobox}{\lentry{%
02320, Espoo%
}{%
02320, Espoo%
}{%
02320, Esbo%
}%
}%

\newcommand*{\simtech}{\lentry{%
CFD Analyst%
}{%
CFD Analyst%
}{%
CFD Analyst%
}%
}%

\newcommand*{\simtechcontent}{\lentry{%
My responsibility was running fluid interaction and heat transfer simulations, analysing the results and finally giving reports on the simulations to different customers (mostly foundries). The main tools I used was Flow3D (CFD software) and Solidworks (CAD modelling software). I have also held training sessions for numerous Finnish and international customers.%
}{%
Vastuualueeni oli virtaus- ja lämmönsiirtosimulointien ajaminen, tulosten analysointi sekä raportointi asiakkaille (pääosin eri valimoille). Keskeisimmät työkalut työssäni olivat Flow3D (virtausten ja lämmönsiirrön mallinusohjelmisto) sekä Solidworks (CAD ohjelmisto). Olen myös toiminut koulutustehtävissä sekä kansainvälisten että suomailaisten asiakkaiden kanssa.%
}{%
Till mitt ansvarsområde hörde simuleringar av ström- och värmeöverföring, analys av resultaten och framställning av denna analys till kunder (huvudsakligen till olika gjuterier). Simuleringarna kräver, förutom behärskandet av CFD programmet, förmågan att bearbeta CAD-modeller och även skapa nya modeller. Jag har även genomfört olika utbildningsuppdrag för finska och internationella kunder. Förutom finska använde jag engelska dagligen i mina arbetsuppdrag. Beröm har jag fått speciellt för mina mångsidiga kunskaper inom programmering och för mina språkkunskaper.%
}%
}%


\newcommand*{\supervisor}{\lentry{%
Supervisors%
}{%
Ohjaajat%
}{%
Handledare%
}%
}%

\newcommand*{\swedish}{\lentry{%
Swedish%
}{%
Ruotsi%
}{%
Svenska%
}%
}%

\newcommand*{\topic}{\lentry{%
Topic%
}{%
Otsikko%
}{%
Examensarbete%
}%
}%

\newcommand*{\tutor}{\lentry{%
Tutor%
}{%
Tukiopettaja%
}{%
Tutor%
}%
}%

\newcommand*{\techframe}{\lentry{%
Technologies \\\& \\ Frameworks%
}{%
Teknologioita \\\& \\ Kehyksiä%
}{%
Teknologier \\\& \\ Frameworks%
}%
}%

\newcommand*{\tutorcontent}{\lentry{%
I have been tutoring several high school students in their math courses (both in the long and short curriculum). The tutoring usually consisted of weekly sessions where I would assist a student according to his/her wishes and needs. I have received a lot of great feedback from my tutoring.%
}{%
Olen antanut tuki-, sekä kertausopetusta matematiikassa (sekä lyhyen että pitkän oppimäärän kursseissa) usealle eri lukiolaiselle lähes koko yliopisto-opintojeni ajan. Opetus on yleensä koostunut viikottaisista tapaamisista, joissa olen ohjannut opiskelijaa hänen tarpeidensa mukaan. Sain opetuksestani paljon hyvää palautetta.%
}{%
Tutor%
}%
}%

\newcommand*{\uni}{\lentry{%
Helsinki University%
}{%
Helsingin Yliopisto%
}{%
Helsingfors Universitet%
}%
}%

\newcommand*{\valuatumcontent}{\lentry{%
I worked as a part of a developer team developing a credit risk and equity research web application (provided as SaaS). Both the backend (Java and MySQL) and frontend (JSP and JavaScript) rely heavily on different frameworks. I have also familiarized myself with different automated unit-, and integration testing techniques and technologies in my work at Valuatum.%
}{%
Työskentelin osana osaketutkimuks-, ja luottoriskianalyysi-(web)työkalun kehitystiimiä. Sekä sovelluksen backend (Java ja MySQL), että frontend (JSP ja JavaScript) rakentuvat vahvasti eri solluskehysten päälle. Työssäni olen myös tutustunt ja oppinut soveltamaan eri yksikkö-, ja integraatiotestausmentelmiä ja teknologioita.%
}{%
Helsingfors Universitet%
}%
}%
